Команда `ABRT` используется для управления Automatic Bug Reporting Tool, который помогает обнаруживать и сообщать о сбоях приложений. `ABRT` способен обнаруживать, анализировать и сообщать о различных типах сбоев программного обеспечения, таких как сбои приложений на C/C++, Python, Ruby, Java и других языках.

# СИНТАКСИС

	abrt [ ПАРАМЕТРЫ...] ПОДКОМАНДА [ MATCH]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-a,--auth` - Пройти аутентификацию и показать все проблемы на этой машине
- `-v,--version` - Показать номер версии программы и выйти
- `-h,--help` - Показать справочную информацию

# ПОДКОМАНДЫ

- `list` - Список проблем
- `info` - Вывести информацию о проблеме
- `report` - Сообщить о проблеме
- `remove` - Удалить проблему
- `backtrace` - Показать обратную трассировку проблемы
- `retrace` - Генерировать обратную трассировку из coredump
- `gdb` - Запустить GDB (отладчик проектов GNU) для решения проблемы
- `debuginfo−install` - Установить необходимые пакеты debuginfo для заданной проблемы
- `status` - Вывести счетчик последних сбоев

Используйте abrt help ПОДКОМАНДА для получения подробного списка опций для выбранной подкоманды.

# MATCHING

Подкоманды, требующие указания одной проблемы, такие как info или backtrace, будут использовать последнюю проблему, возникшую в вашей системе, если не указан MATCH.

MATCH может быть либо именем компонента, либо коротким хэшем (из подкоманды list), либо их комбинацией в виде `<component>@<hash>`.

# ПРИМЕРЫ

Список всех проблем, обработанных ABRT

	abrt -a list

Отображение подробной информации о проблеме

	abrt info --pretty full ID

Отключить демон abrtd

	systemctl disable abrtd
